川普宣布國家緊急狀態 簽署行政命令封殺支為

美國總統川普周三簽署行政命令，宣布全國性緊急狀態，並禁止美國企業使用由構成國家安全風險的公司所製造的通訊設備，為封殺全球第一電訊設備製造商、中國華為鋪路。此外，美國商務部也將華為即其70間子公司列入貿易黑名單。

這項行政命令的援引美國1977年通過的《國際緊急經濟權力法案》（IEEPA），該法賦予總統有規範商業活動的權力，以因應威脅美國的緊急狀態。該命令指示商務部與其他政府機構合作，在150天內制定執行計劃。

商務部長羅斯（Wilbur Ross）說，這項行政命令已經審查一年多，旨在保護供應鏈免受「外國對手對國家資訊及通訊技術和服務供應鏈的影響」。

此外，商務部表示，有合理基礎相信「華為參與與美國國安有關的活動」，並宣布將華為及其70間子公司列入「出口管制實體清單」（entity list）即所謂的貿易黑名單。此舉將令華為更難以從美國企業採購零組件。有美國官員指出，由於華為依賴美國供應商，此決定也將另華為難以出售部份產品。

該行政命令並未具體指明任何國家或公司，但美國官員先前曾將華為稱為「威脅」，並積極遊說盟友不要在建設5G網路時使用華為設備。華府認為，華為製造的設備可能被中國政府當成監控工具。

華為一再否認美國政府的指控，目前尚未對這項行政命令做出回應。

此行政命令是川普自去年8月簽署《2019年度國防授權法》，禁止美國政府使用華為及中興兩間中國公司的設備以來，另一封殺華為的行動。

華為=全球第一電訊設備製造商?當cisco死架？

咁玩法渣都冇